
%\UseRawInputEncoding
\begin{frame}{Sidoc}
\subsection{Sidoc}
\begin{itemize}
\item Hersteller: 2net Carsten Lang
\item ISMS (Information Security Management System)
\item Umsetzung des BSI Grundschutz 
\item Kostenlose Testversion ohne Möglichkeit zu speichern
\item Kosten für Vollversion auf Anfrage
\item Verfügbar unter Windows
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Sidoc}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{sidocOberfl.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Sidoc}
\begin{itemize}
\item Erfüllung der Anforderungskriterien:
\begin{itemize}
\item Erfassung von Assets incl. Schutzbedarfsfeststellung ist möglich
\end{itemize}
\end{itemize}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Verinice}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{sidocAsset.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Sidoc}
Erfüllung der Anforderungskriterien:
\begin{itemize}
\item Risikoanalyse nach BSI 100-3
\item Erfassung von Bedrohungen und Schwachstellen
\item Üersicht der Risikosituation für die erfassten Werte anhand nicht bearbeiteter Bausteine
\item Unterstützung durch den Gefährdungskatalog des IT-Grundschutzes
\item keine Angaben zu Dokumentationsvorlagen und Reports
\item Terminsetzung für Nachbesserung möglich 
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Sidoc}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{sidocGSModellzuAsset.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Sidoc}
Anzeige der möglichen Maßnahmen
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{sidocMassnahmen.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Sidoc}
\begin{block}{Fazit:}
\begin{itemize}
\item Erforderliche Vorarbeiten lassen sich mit Sidoc erledigen (Asset-Erfassung, Schutzbedarfsfeststellung)
\item Modellierung nach IT-Grundschutz ist implementiert
\item Identifizieren von Gefärdungen dank Unterstützung durch Gefahrenkatalog möglich
\item Bewertung von Risikowahrscheinlichkeiten sowie Kosten-/Nutzenabschätzung sind möglich
\item Durch Integrierung des Maßnahmekatalogs ist die Risikobehandlung ebenfalls abgedeckt
\item Sidoc eignet sich für die Umsetzung des Risikomanagements, ist jedoch für große Unternehmen eher unhandlich
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}